---
title: 转战Hexo
date: 2015-10-20 21:59:06
tags:
  - 随写
categories: Record
---

早前买的搬瓦工VPS，内存256M，比较吃紧。
尝试过Wordpress,需要php、mysql等支持，即使优化了，且不说并发性，仅仅跑了一天内存就爆了。后来发现腾讯有大学生扶持计划（多啦爱梦惊喜），便申请了学生认证，有了1G内存的服务器，附加一个域名。于是乎，移植到了国内，不优化凑合着还能用。

<!--more-->

***
然后天朝莫名其妙的多了个政策，-_- 在墙内的服务器必须要备案 • 王炸•
***
于是再寻找新的方式，接触到了静态博客，刚开始对比Ghost和Hexo，发现两者都不错。
Ghost的发起者是wp的前技术人员，才上了它的车。。。
Hexo是湾湾同胞的作品，基于Nodejs，在日后才发现更为轻便和简单，配置也很简单。于是再次由Ghost转至Hexo，也算是支持国产了吧。

之前的文章也没有备份。这篇随写算是一个简单的总结吧。
